# Отчет об изучении Git

## Содержание

   * [Введение](#введение)
   * [Ход работы](#ход-работы)
      * [История появления](#история-появления)
      * [Сфера применения](#сфера-применения)
      * [Изучение команд для работы с Git](#изучение-команд-для-работы-с-git)
   * [Результаты](#результаты)
   * [Выводы](#выводы)
   * [Литература](#литература)

## Введение

Передо мной стояла задача изучить широкий спектр возможностей, который предоставляет Git, а также научится использовать его на практике.

## Ход работы

### История появления

Для начала мной была рассмотрена история появления, а также развития систем контроля версий(VCS). Предпосылками для появления VCS  было желание людей иметь возможность хранить различные версии одних и тех же файлов, а так же возможности откатиться к одной из версий.

### Сфера применения

VCS используются для сохранения всех версий файлов, проектов и т.п., а также  чтобы иметь возможность вернуться к любой его версии в любой момент времени. VCS широко распространены и используются как в разработке, так и писателями, журналистами и т.п. Можно выделить следующие типы VCS: локальные, централизованные, распределенные. К последнему типу относится Git.

### Изучение команд для работы с Git

Для изучения команд я преимущественнои использовал книгу [Pro Git](https://git-scm.com/book/ru/v2). Большинство команд и примеров я проверял на практике. Для этого мною было создано несколько локальных репозиториев.

##  Результаты

Была повторена, а также дополнена теория по работе с Git. Разобрано множество примеров работы с Git, включая работу с удаленными репозиториями.

## Ваводы

Git является весьма мощным, а также обязательным инструментом в коллекции любого опытного программиста. Особенно если ведется разработка в команде. Ведь она практически полностью построена на работе с Git или другой VCS.

## Литература

При изучении данной темы мной была использована книга ["Pro Git"](https://git-scm.com/book/ru/v2).